% !TEX root = main.tex

\subsection{OFDM Symbol}
\label{subsec:ofdmSymbol}

%% PSK与OFDM
ConvertComm使用OFDM并行地传输数据，避免音频硬件的非线性特性造成子信道之间的干扰。OFDM信号使用不同的数字调制方法独立调制多个子载波，随后通过并串转换器合成一个OFDM symbol。ConvertComm中，使用BPSK把数据调制及映射到每一个子载波上。

因为声音在空气信道传输速率低，仅有340m/s左右，
我们增加了子载波的数量，通过减小子载波带宽间隔避免信道相干带宽的影响，避免信道选择性衰落。还对每一个OFDM Symbol插入循环前缀作为保护间隔，也是为了消除信号传输过程中多径效应。

\textbf{——图片：信道均方根实验拓展或者平均时延拓展，不同传输环境下}

如图所示，我们测试了不同场景下声音信号传输信道的均方根时延扩展$\sigma_\tau$，可以计算出相干带宽：

\begin{align}
	B_c &= \frac{1}{2\pi\sigma_\tau} = ... \mu s
	B_{carrier} &= \frac{1}{t_{symbol}} = 
\end{align}

子载波之间的间隔应小于相干带宽


\subsection{Acoustic Frame Structure}

声学帧结构，原因等

譬如，LTF STF SIG DATA*3 LTF $\cdots$


\subsection{Error Correction}
\label{subsec:errorCorrect}

rscode等、
错误重传、
拥塞及划窗

\subsection{Other aspect}

warm up and cool down
